陶傑開talk— 美中熱戰邊緣 南海勢成戰場 陶傑︰若開戰，8日便分勝負

#陶傑開talk #壹週刊 #唐娟

陶傑開talk—
美中熱戰邊緣
南海勢成戰場
陶傑︰若開戰，8日便分勝負
20200816
（壹週刊 Next）

壹週刊 NEXT
587K subscribers

美中已經陷入熱戰前的熱身階段，有人說是冷戰，冷什麼戰？冷戰時期的美蘇之間不會天天有衝突，那時候可以是數以年計，長時間的相安無事，那就叫冷戰。今天比冷戰還要差。首先看看中國下令要封閉美國駐成都領事館，別人當然是遵循在一定的期限之內遷走，但是這位駐成都總領事館的夫人，是來自台灣的一名女文青，叫莊祖宜女士。看看因為她的性別、出生地和她的華裔身分，遭到大陸網民的仇恨和極端的人身攻擊。這些留言會令到中國人的形象，在世界進一步的低落。

全文：

至少都打到支那變內陸國家以後冇鹹水魚食啦

8 日係咪太睇得起

佢好似好熟咁喎

8小時我都認為比多咗

8小時差唔多

8日應該係包埋簽降書

陶傑好似曾經獲邀上過美軍航空母艦

陶生有人聽，國師冇人理

支那一定頂到八日架，食蝙蝠食狗都頂到

食樹皮食一年

8日入面有7日係俾中共啲大佬著草同寫份投降書出黎

躝啦廢人

中國邊敢打

成個太監咁係度做乜撚野

八日抗戰勝利？

打海戰，勝負一日就夠
唔同陸戰